[金翅仆街鳥]長和夥螞蟻金服組合資企業 開拓「支付寶HK」

長江和記實業﹙0001﹚宣布與支付寶母公司螞蟻金融服務組成策略夥伴聯盟，雙方將組成合資企業，共同運營為以消費者主導的電子錢包「支付寶HK」，進一步整合線上線下的支付服務。

以港幣付款的「支付寶HK」在今年5月推出，首兩週已吸引超過 10 萬名活躍用戶使用。現時已有超過 4,000 家知名香港零售商戶，提供「支付寶HK」掃碼支付服務。
李嘉誠旗下公司夥螞蟻金融開拓「支付寶HK」。﹙黃永俊攝﹚
長和表示，每年超過5,000萬名的訪港旅客，加上非常普及的流動通訊科技，令香港具備理想條件，在傳統零售交易中整合電子創新科技，雙方合作有助促進香港更高效率和更具成效的「無現金」電子消費模式。

集團聯席董事總經理霍建寧表示，此合資企業把消費體驗提升至另一層次，向前邁進一大步。長江和記的市場網絡和豐富營商經驗，結合螞蟻金服的科技專長，將帶來龐大效益，不僅惠及長江和記集團的電訊、零售和其他客戶，香港的其他商業機構也定能受惠。

屌 朝廷推行 今次食撚屎
誠帝刀下留人

唔怪得呢期係咁講電子貨幣

都話架啦
乜野唔好諗多左，講電子銀包唔一定係支那寶
最後又咪開路俾支那寶

成班打手現鳩晒型啦

原來誠哥咁多馬仔係呢度

以前推出apple pay都無咁多人hard sell
一講支那寶就衝哂出黎

開始左之後，連登就會有好多實名制討論

係時候召喚dwade同出面班打手入黎講下
話撚左一推肯定係推支那寶

就係唔用，吹咩

等左好耐
終於可以唔帶銀包出街

如果好似支國咁, 個個鋪都用, 連公共服務都用埋

到時好難避

多人用你就要用？

逼你地用咩, on9
你地一齊唔用佢咪一樣無運行

有長和既話已經會有一大堆鋪有
今次香港九龍新界冇得避

誠哥執包袱走佬都要引清兵入關

所以我係隔離post都講
推動電子錢包從來唔關市民保唔保守事
只係睇政府同大商家有無心推
公平競爭定係迫人用

佢話用支付寶平5蚊
已經99%人狗衝啦
認命啦

但誠哥自己唔係搞緊個tap and go？

其實幾好 唔洗煩

理論上可以唔用

但舉個例，上面食m記kfc

手機自己督落單vs 排10幾分鐘隊

相信慢慢會多人會用

支那寶直接畀大把錢佢啦

有閪人用咩

印象中好似HKT？

tap n go係楷仔嘅嘢

製造有競爭假象

廣州用緊ApplePay
香港就推支那寶
咩居心

睇支那寶畀到幾多優惠
上次就買100先得100
仲要下次先用得
寒酸到

HKT咪即係PCCW
都係誠哥

都係李家

好撚易
百佳用支付寶平5%
即刻成堆師奶鳩衝

細仔既，唔關老豆事

佢撚會
5%知唔知幾多呀？
頂多一個月就燒完啦
到時師奶咪又係放埋一邊

話香港人唔會用嗰啲 支那寶用支那嗰套咁玩法，睇戲又減五蚊十蚊，食嘢又減，買嘢又減，到時迫爆個Server都得 唔用？ 唔好睇得香港人咁有骨氣

Mark 高再平俾你啫

超市一向係咁

個仔既唔等於係個老豆

上次支那寶畀咗100送100
依家咪又係谷唔起

用埋易賞錢 平多5% 變相佔領百佳
btw 華潤萬家仲唔快啲拉攏騰訊 sell微信支付香港版

嗰次係TNG 唔係支付寶

噉咪去惠康囉
師奶講平唔通真係為咗用支那寶咩
支那寶根本對師奶嚟講就係負資產
你啲後生先覺得方便啫

Exact7ly

睇下啲港女出街點算死草就知死撚硬

嗰啲係支那寶
TNG係一開就有100

X哥都成檔生意搬走晒,今次明顯用X哥果名過橋.

今冷誠哥做推手堅好多

主觀上我都希望支那寶搞唔成

香港版嘅話 回贈冇100蚊咁多
係得鄰國版先咁多

誠哥先唔好推嘢益香港人
中資我都信佢有得平
誠哥會靠平搶市場？你咩平行時空

我希望妳啱

八達通爭氣啦，好嗎

成班吹奏加誠哥撤資既人情何以堪

因為唔係即刻減，香港人會嫌麻煩
但係支那嗰種玩法係現兜兜咁即刻減，到時再喺間舖到大大張Banner，叫你Scan Code即Down即用即減，只要銀碼夠吸引力就成功，支那就係咁玩，從中再慢慢養成你個使用習慣

冇關係

佢撤資係醒喎

唔合保安要求既野就唔應該用

更何況擺明賣資料俾支國咁濟

食屎啦，打撚死我都唔用支共寶

係呀
又話唔睇好大陸發展
唔信大陸先走?
轉頭就同大陸公司合作啦

你咩平行時空
佢搞超市係用邊一招?

睇佢用得幾多
冇返50蚊都唔洗指意香港人down app啦
之前係街到推app話有錢派
啲人down完即del
畀玩like即unlike
寒酸到

百佳好撚平咩？
定你唔知中資以本傷人係點？

Link埋百佳屈人寺易賞錢

分清楚國家vs公司先啦
佢依家係香港做生意
屌你好撚柒

賣去做商業用途
唔係俾共狗

仲講易賞錢？
佢講就叻
根本就boost唔起
阿信屋一平啲師奶就走晒

最戇鳩就係你
响香港做生意
同個中資合作
你柒夠未呀?

仲理JR？

其實而家阿信屋都係平極有限 日版出前一丁五包裝係樣辦嚟

屌你老母李+x

超市又係誠哥

日日開POST 推電子貨幣班友, 仲唔係五毛?

因為你啲派錢係得一次
支那寶同微信兩間喺支那係惡到Keep住個個月都呢到減嗰到減，兩間喺到鬥，一定有着數嗰種，不停咁鬥燒錢
如果支那寶都喺香港咁玩就一定引到香港人用，如果唔係學你話齋，至多玩完頭嗰浸Lam完着數就
我簽返卡賺Cash Dollar唔好？

放晒d低賤支那蝗入港
又要佢哋用電子交易
會唔會戇鳩d

所以易賞錢條毛咩
香港人係貪小便宜
但更貪方便同守舊
又要down個app又要驗證又link乜link物
師奶：點解唔用返現錢呀？
申請完又唔代表會用
冇優惠就打回原形
香港常態

香港吳三桂

擺到明啦吓嘩

連百佳出名玩以本傷人都唔知

咪又係皇室產業

誠哥旗下有幾多連登account
同埋佢有冇上連登

睇佢燒到幾多
上次60完先50下次用
佢推多個月就推嚟都晒氣啦
香港唔係燒錢就搶到市場嘅地方
香港人係用完你燒嘅錢
之後就照用返自己用開嗰啲
香港人眼中中國嘢只係平，唔平就冇必要用
搶市場？搶條毛？

定你以為嗰啲就係以本傷人呀？
平幾多先？1成？sorry中資係玩1折價嘅以本傷人

成撚日同個仔爭
Richard搶左誠仔條女？

其實出面幾個po講乜電子支付 p2p qrcode嘟一嘟搞掂
咪又淨係得支付寶同微信支付…
你話要係香港推 咪即係拱手相讓成個市場比佢哋
反而apple pay android pay就推咁慢 八達通又以勉待勞不思進取 明明方便兼安全過支那嘢

我唔怪香港人唔知中資以本傷人係用幾多「本」
香港人見百佳平少少就以為嗰啲叫以本傷人 香港人貪小便宜到平少少就以為平好多 幾低成本丫

佢嘅做法咪就係要慢慢咁變成你用開嘅嗰啲

放軟手腳囉
之後再放啲踩港撚出嚟話香港公司不思進取
以為可以令香港人投向中資

另一個角度睇，其實有無誠哥，支付寶要入香港一定入到，唔拍長和咪拍太古再唔係搵幾大富豪。最重要係睇誠哥係間公司有幾大實權

octopus最後會俾國企$1買起

同Uber一樣
非支那公司搞就唔理或者趕絕
支那係香港搞一樣既野就大力推

點慢慢呀？
慢到2046？
佢燒唔燒到半年呀？
香港人拎張八達通就嘟到
或者掟埋散銀出嚟要個收銀數
依家要啲師奶學開支那寶自己搞？

理撚得佢拍邊個。e-Payment 剩係得返支那寶我就俾現金算

啲垃圾「共享」塞晒係街做垃圾啦

依家一大堆香港人日日淘寶買呢樣嗰樣添，你話佢咩？佢屌返你屋企啲嘢都係Made in China，岀去買都係淘寶貨，岀去買幫人交租 個人資料 中資 WFC

香港人眼中中國嘢只係「平」
你試下淘寶貴啲？
寧願唔買啦
噉就叫搶市場？

1. '唔睇好大陸發展'——》唔睇好中國
根本同支國公司合作冇矛盾

2. 講哩單，係香港同支國公司搞壟斷性生意，以佢角度柒係邊？

時化巨輪

好多人將香港人因為平而買支那嘢=香港人冇骨氣=支那寶會成功
冇諗過支那寶可以做到將平
淘寶都係可以平到3成5成先買
你試下人仔升少少升到淘寶只平1成？
即刻唔用啦
同樣，支那寶你係長期平到3成就話啫，得9折 8折，不了
阿信屋都成日推7折啦，最後咪又係一貴返就冇人買
嘥氣，香港人最撚推唔郁，怕麻煩，佢掟張信用咭你就會幫得搞晒啲嘢，點解要我自己開個app又嘟又盛？

Wow，好多公司一早知

佢唔柒 搵錢即嘛
x登仔咪柒囉
吹奏完嘉誠哥撤出中國轉個頭引中資入香港
馬云响大陸已經俾人話係螞蟻金服大股東
仲係中資咁簡單呀?

覺得+X醒 =覺得+X有道德??

原來對你黎講引入中資係好事黎
大大聲開post講啦

屌你老母李三桂

唔係好事
但邏輯上，覺得誠哥聰明同覺得誠哥仆街係冇矛盾，可以共存
都唔知邊個柒

你朋友賣資料咪等於賣埋你資料

唔怪得最近幾日咁勤力

誠哥一向錢看
投資大陸都係為錢
撤資大陸都係為錢
佢為錢將支那寶引入香港一d都唔出奇

誠哥走得7788,剩返長和係到同上面對陣姐

根本冇撤資，只係高位賣嘢，如果嗰價啱誠哥心水又買過。

咩都係講生意姐，誠哥可能係睇淡地產業務，套現搞其他新興產業。

玩下支那寶又可以叫自己愛國商人

支那野最叻請打手

唔怪得有班人日日吹支那寶
而家明曬

我唔需要理佢係咪聰明定蠢
我只需要理佢引入咩資入香港
亦係笑緊x登人當日吹奏既人今日就做緊你地口中既賣港行為
用下腦搞清楚
雖然你都冇乜

連登仔平時訓街住湯房都要奶李+x

點撐呀今次？

同冇邏輯既人好難討論
你中意啦

之前連登仔好能口硬唔用支付寶，記住用就正仆街仔

你用唔用都係仆街仔啦撚屌五毛

有咩問題？

誠哥對共狗企硬就撐

奶共，剝削掠水就屌，

對事不對人，有咩問題？